（發大財）韓國瑜上台後高雄逾千公司執笠

聲言「政治0分經濟100分」、要「發大財」的高雄市長韓國瑜，上任後未有理會市政「不務正業」，只顧爭國民黨總統提名，選舉承諾會部走數。台灣經濟部統計，韓國瑜上任逾半年，不但做不到他聲言的「萬商雲集」，反而有1,530間公司倒閉，「跑贏」全台各直轄市。

facebook群組「高雄好過日」轉載經濟部統計各直轄市公司增城數目的資料，發現包括台北、新北、桃園、台中及台南，公司數目都有所增長，只有高雄的企業數目減少，而且更是「千商倒閉」，批評「市長只拼政治，讓認真拼經濟的市民苦不堪言」，更稱「韓國瑜競選團隊的謊言不攻自破，更可認證韓國瑜一心只有選舉、只想發大財、卻無心市政，害慘高雄的事實」。

群組公佈數字前，民進黨桃園市議員王浩宇早在今年4月已提出警告，指高雄市今年頭3個月登記公司數目減少825間，但其他直轄市卻在增長中。

清盤公司發大財

共產黨既狗係咁上下

直轄市當中，高雄係最冇發展潛力既一個
人口又唔夠台中多

咪啱晒發大財計劃
做總統全國大執笠，終蟈出手救

地理位置問題，高雄夏天係好撚熱，返工只可以去留高雄或台中，台北返工除非公司包車錢

緊係係蔡英文搵食好啦，自己友個個年薪幾百萬，下面嘅，跟蔡總統出國一次買一萬條免稅煙又賺五六百萬，不過今次唔成功啫，但係唔跟佢搵食果啲人就仆街囉，經濟差到無倫，大學生出嚟做嘢先行五六千港紙，死得啦。

講到係英文定人工俾大學生

Fact checked?

活生生一篇「指鹿為馬」嘅回覆
Btw，又一個block得

最好既係 支那狗已經推左一半
而家國民黨係㩒住拎錢
國民黨明知lee條係廢柴 都賣到咁好價錢
輸左錢照袋理閪你

支那瑜做咗台灣總統
成千上萬計公司執笠